\chapter{Технологический раздел}
В данном разеделе представлены выбор инструментов для реализации и оценки алгоритмов, а также листинги полученного кода.
\section{Выбор инструментов}
Язык программирования (c++), среда разработки (QtCreator), библиотеки (windows.h?), valgrind

По-скольку наиболее освоенным языком для меня является c++, для реалищзации алгоритмов был выбран именно он, т.к. таким образом работа будет проделана наиболее быстро и качественно.

Чтобы оценить время выполнения программы будет замерятся процессорное время, т.к. такиим образом будут получены данные подходящие для целесообразного сравнения алгоритмов. Для замера процессорного времени программы используется функция GetProcessTimes() т.к. я пишу код под Windows. \cite{get_proccess_times}

Кроме этого, необходимо отключить оптимизации компилятора для более честного сравнения алгоритмов. В моём случае это делается с помощтю ключа $-O0$. 

Для оценки памяти, используемой программой был выбран valgrind. Для его функционирования была установлена wsl (Windows Subsystem for Linux) и виртуальная машина с Ubuntu. Для замера максимального кол-ва памяти используемой алгоритмами созданы отдельные файлы, которые выполняют отдельно взятый алгоритм с массивами определённой длины. Затем они компилируется с помощью g++ и получается информация об используемой памяти с помощью valgrind --tool=massif. \cite{get_memory}

\section{Реализация алгоритмов}
На листингах 3.1-3.3 представлены реализации алгоритмов сортировок пузырьком, выбором и вставками.

\begin{lstlisting}[language=c++, caption=Реализация алгоритма сортировки пузырьком]
void BubbleSort(int *l, int *r)
{
	for (int i = 0; i < r-l; i++)
		for (int *j = l; j < r-i; j++)
			if (*j > *(j+1))
				swap(j, (j+1));
}
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[language=c++, caption=Реализация алгоритма сортировки выбором]
void SelectionSort(int *l, int *r)
{
	for (int *i = l; i <= r; i++)
	{
		int minz = *i, *ind = i;
		for (int *j = i + 1; j <= r; j++)
		{
			if (*j < minz)
			{
				minz = *j;
				ind = j;
			}
		}
		swap(i, ind);
	}
}
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[language=c++, caption=Реализация алгоритма сортировки вставками]
void InsertionSort(int* l, int* r)
{
	for (int *i = l + 1; i <= r; i++)
	{
		int* j = i;
		while (j > l && *(j - 1) > *j)
		{
			swap((j - 1), j);
			j--;
		}
	}
}
\end{lstlisting}